---
name: Icon 图标
route: /basis/icon
menu: wren-ui/basis 基础组件
fullpage: false
---

import { DeviceView } from '../../../../src/component/DeviceView';

# Icon 图标

基于字体的图标集，通过 Icon 组件使用，也可以在其他组件中通过 icon 属性引用。

## 何时使用

在 NavBar 导航栏或 Tabbar 标签栏中可以使用 Icon 图标。

## 演示

<DeviceView src="/basis/icon/demo" defTerminals='iPhone 6/7/8 Plus' />

## 如何使用

```js
import { Icon } from '@wren-ui/basis';
```

## 代码演示

### 基础用法
#### Icon组件 的 name 属性支持传入图标名称或图标链接，所有可用的图标名称见上方演示，可直接点击图标复制使用图标代码至设备。
```js
<Icon name="chat-o" />
<Icon name="setting-o" />
<Icon name="https://b.yzcdn.cn/vant/icon-demo-1126.png" />
```

### 徽标提示
#### 通过设置 dot 属性，图标右上角展示一个小红点用以提醒，通过设置 badge 属性，图标右上角展示相应的徽标数，通过设置 content 属性，图标右上角展示相应的字符串或自定义ReactNode。
```js
<Icon name="chat-o" dot />
<Icon name="setting-o" content={<span>设置</span>} />
<Icon name="friends-o" badge={99} />
```

### 图标颜色
#### 通过 color 属性设置图标的颜色。
```js
<Icon name="setting-o" color={#19be6b} />
<Icon name="more" color={#ff9900} />
<Icon name="fire" color={#ed4014} />
```

### 图标大小
#### 通过 size 属性设置图标的尺寸大小，默认单位为 px。
```js
<Icon name="chat-o" size={40} />
<Icon name="setting-o" size={32} />
<Icon name="cart-o" size={24} />
<Icon name="friends-o" size={16} />
```

### 自定义图标
#### 如果需要在现有 Icon 的基础上使用更多图标，可以引入第三方 iconfont 对应的字体文件和 CSS 文件，之后就可以在 Icon 组件中直接使用。
```CSS
/* 引入第三方或自定义的字体图标样式 */
@font-face {
  font-family: 'my-icon';
  src: url('./my-icon.ttf') format('truetype');
}

.my-icon {
  font-family: 'my-icon';
}

.my-icon-example::before {
  content: '\e626';
}
```

```js
<Icon name="my-icon-example" />
```

## API

### Props

属性名 | 说明 | 类型 | 默认值 | 是否必须 | 版本
-|-|-|-|-|-
className | 自定义图标样式类名 | string | null | false | v0.0.1
style | 自定义图标样式 | CSSProperties | { } | false | v0.0.1
name | 图标名称，可在上方演示区域获取图标名称 | string | null | true | v0.0.1
dot | 图标右上角是否显示徽标圆点 | boolean | false | false | v0.0.1
badge | 图标右上角显示徽标数字 | string \| number | null | false | v0.0.1
content | 图标右上角显示徽标自定义内容 | React.ReactNode | null | false | v0.0.1
color | 自定义图标颜色 | string | null | false | v0.0.1
size | 自定义图标大小(默认单位为px) | number \| string | 32 | false | v0.0.1

### Events

事件名 | 说明 | 回调参数
-|-|-
onClick | 点击图标事件 | null